東涌新市鎮擴展造地逾百公頃料2023年完成填海

發展局局長黃偉綸表示，東涌新市鎮擴展是繼2003年將軍澳及東涌完成最後一期填海發展後，首個填海造地的新市鎮計劃，預計整項填海工程將於2023年完成。東涌首幅經填海而得的用地，已於今年3月交付房屋署建屋，過程少於30個月，可興建約1萬個公屋單位。

黃偉綸在網誌指出，東涌新市鎮擴展項目涵蓋現有東涌新市鎮東、西兩面，填海工程主要在東涌東進行，造地130公頃，即約6個維多利亞公園。項目引入新的環保填海技術，減低工程對附近水質及生態環境的影響，較傳統的填海方式更快完工。工程亦加入循環再用元素，可將本來要棄置的廢料，轉化為珍貴的土地資源。在已完成約一半的填海工程為例，預計在工程完成時，約7成填料為惰性建築廢料，其餘為機製砂。

他表示，在長約4.9公里的海堤，會首次引入生態海岸線設計，有助改善海岸的生態系統，提高生物多樣性，並引述負責項目的工程師表示，東涌東填海是首個應用「深層水泥拌合法」的工務工程項目，不涉及清除及運走海泥，不需要傾倒海泥，工程減少傾倒440萬立方米淤泥，亦減少海上運輸17600船次，有助減少碳排放。

關西機場都用哩種方法填海
而家有嚴重沉降問題

政府要衰左先知錯

送錢返支那，衰唔衰都唔係佢地考慮嘅地方

關西個問題係唔近岸，所以沉降問題超出預期。東涌近岸啲問題無咁大。

衰左都係下家莊
理撚得你

過多幾年應該填到去機場同埋人工島

近排轉咗口風，想叫停明日大魚，否則唔夠儲備被支那貪

唔會停啦，香港冇晒優勢，越冇能力越要靠起基建帶動假內需同經濟。

我估會拖長佢，好似八萬五咁……

大有大做，細有細做，真係冇錢可以分期起住一部份先，之後仲可以發債呢。香港政府諗野已經大陸化，大基建係佢哋覺得最穩陣既投資。

香港人咁鐘意買樓
啲貨實散到出去

好核突

好過填明日大愚。